退潮無力回岸 友人欲救無從 夜潛青年葬身三門仔

退潮無力回岸 友人欲救無從
夜潛青年葬身三門仔

消防員發現死者屍體後抬上沙灘。劉柏麟攝

【本報訊】27歲青年前晚偕友人在大埔三門仔沙欄海灘浮潛捉蟹，至接近昨日凌晨零時準備回程期間遇退潮，遭潮水扯出大海遇溺，友人嘗試營救不果，走上岸高呼救命求救。飛行服務隊直升機及消防員接報到場展開搜救，青年失蹤約16小時後浮出海面，當場證實經已不治。親友目睹消防蛙人將屍體抬回岸上，傷心痛哭，有女親屬情緒激動需要送院觀察。

記者：周鴻熙 劉柏麟

死者姓詹，被救回岸上時全身僵硬，身穿短袖衫褲、潛水襪及手套，手上仍握住一支電筒，在場親友見狀叫喊：「起身呀！」前晚8時許，詹偕男友人到海灘浮潛捉蟹，事發時兩人準備上岸，但正值退潮，詹疑體力不繼被潮水扯出大海，友人一度捉着他，幾乎自己也遇溺，詹瞬間失去蹤影，友人上岸求救，驚動村民報警。

相關新聞：三門仔青年遇溺亡 家人認屍相擁痛哭

直升機及小艇通宵在三門仔海面搜救。

死者親友在岸邊傷心痛哭。

捉蟹季節 專家籲先熟習環境

大批消防員到場一字排開，從岸邊走向海面搜索，蛙人則落海打撈，消防小艇在海上游弋，通宵搜救，事主多名親友在場守候，至昨晨仍未有發現，蛙人再度落海搜索，多名男女友人帶來香燭及衣紙拜祭。直至昨日下午約4時，飛行服務隊直升機在半空低飛，終在離岸約100米海面發現人形物體，蛙人隨即上前撈起一具男性屍體，證實為詹姓青年。

三門仔過去多次發生潛水意外，有20年潛水經驗的Naui潛水課程總監Karf Wong表示，過去的意外主要因裝備或存氣量不足引起，若裝備充足，三門仔不算危險的潛水地方。他指該處位置方便，停車處靠近沙灘，水底是沙地。時值5、6月是最多蟹的季節，Karf Wong指：「海洋生物夜晚反應慢啲，活動力低啲，見到光線會唔郁，所以啲人鍾意夜潛，容易捉生物。」

香港技術潛水總會主席李克強提醒，夜潛必須有潛伴同行，夜潛前應在日間到場熟習環境，包括了解水面及水底的溫度和能見度，以及水流情況，亦應避免前往太深水地方。

上一則
上一則
與孖仔燒炭 廉署前主任認虐兒

下一則
下一則
黃雨淹浸天水圍 七村民被困

三門仔青年遇溺亡 家人認屍相擁痛哭

蘋果日報fb，每日分享精選新聞及網絡新鮮事。

返回最頂

焦點 全部 要聞 突發 娛樂 兩岸 國際 財經 果籽 飲食男女 體育 賽馬 影片推介 Ketchuper

香港技術潛水總會主席李克強

可能捉到隻法師蟹人地仲唔出大技咩

MK精神，搏盡無悔

欺山莫欺水

半夜潛水咁玩命

海洋生物夜晚反應慢啲，活動力低啲，見到光線會唔郁，所以啲人鍾意夜潛，容易捉生物。

姐係訓著左囉

無人會比佢更自責
救人確保自身安全都好合理

至昨晨仍未有發現，蛙人再度落海搜索，多名男女友人帶來香燭及衣紙拜祭

都未搵到已經燒定衣？

個朋友肯定成世都會有心理陰影

屌你老尾呢d就高清大圖

mk仔

嗰班科研友？